<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        
            <script src="lib/bindings/utils.js"></script>
            <link rel="stylesheet" href="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/dist/vis-network.min.css" integrity="sha512-WgxfT5LWjfszlPHXRmBWHkV2eceiWTOBvrKCNbdgDYTHrT2AeLCGbF4sZlZw3UMN3WtL0tGUoIAKsu8mllg/XA==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer" />
            <script src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/vis-network/9.1.2/dist/vis-network.min.js" integrity="sha512-LnvoEWDFrqGHlHmDD2101OrLcbsfkrzoSpvtSQtxK3RMnRV0eOkhhBN2dXHKRrUU8p2DGRTk35n4O8nWSVe1mQ==" crossorigin="anonymous" referrerpolicy="no-referrer"></script>
            
        
<center>
<h1></h1>
</center>

<!-- <link rel="stylesheet" href="../node_modules/vis/dist/vis.min.css" type="text/css" />
<script type="text/javascript" src="../node_modules/vis/dist/vis.js"> </script>-->
        <link
          href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/css/bootstrap.min.css"
          rel="stylesheet"
          integrity="sha384-eOJMYsd53ii+scO/bJGFsiCZc+5NDVN2yr8+0RDqr0Ql0h+rP48ckxlpbzKgwra6"
          crossorigin="anonymous"
        />
        <script
          src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/bootstrap@5.0.0-beta3/dist/js/bootstrap.bundle.min.js"
          integrity="sha384-JEW9xMcG8R+pH31jmWH6WWP0WintQrMb4s7ZOdauHnUtxwoG2vI5DkLtS3qm9Ekf"
          crossorigin="anonymous"
        ></script>


        <center>
          <h1></h1>
        </center>
        <style type="text/css">

             #mynetwork {
                 width: 100%;
                 height: 700px;
                 background-color: #ffffff;
                 border: 1px solid lightgray;
                 position: relative;
                 float: left;
             }

             

             

             
        </style>
    </head>


    <body>
        <div class="card" style="width: 100%">
            
            
            <div id="mynetwork" class="card-body"></div>
        </div>

        
        

        <script type="text/javascript">

              // initialize global variables.
              var edges;
              var nodes;
              var allNodes;
              var allEdges;
              var nodeColors;
              var originalNodes;
              var network;
              var container;
              var options, data;
              var filter = {
                  item : '',
                  property : '',
                  value : []
              };

              

              

              // This method is responsible for drawing the graph, returns the drawn network
              function drawGraph() {
                  var container = document.getElementById('mynetwork');

                  

                  // parsing and collecting nodes and edges from the python
                  nodes = new vis.DataSet([{"color": "#97c2fc", "id": "Securizaci\u00f3n de un ChatBot", "label": "Securizaci\u00f3n de un ChatBot", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "label": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "LEGAL", "label": "LEGAL", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CCN", "label": "CCN", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Instalaci\u00f3n", "label": "Instalaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Inyecci\u00f3n", "label": "Inyecci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vulnerabilidades", "label": "Vulnerabilidades", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Envenenamiento", "label": "Envenenamiento", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gesti\u00f3n", "label": "Gesti\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Agencia", "label": "Agencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filtraci\u00f3n", "label": "Filtraci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "T\u00c9RMINOS Pincha", "label": "T\u00c9RMINOS Pincha", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Directiva", "label": "Directiva", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "UE", "label": "UE", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Parlamento Europeo", "label": "Parlamento Europeo", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consejo de 6", "label": "Consejo de 6", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Uni\u00f3n", "label": "Uni\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n", "label": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sector P\u00fablico", "label": "Sector P\u00fablico", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consejo de Seguridad Nacional", "label": "Consejo de Seguridad Nacional", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estado", "label": "Estado", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Centro Nacional de Inteligencia", "label": "Centro Nacional de Inteligencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CNI", "label": "CNI", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "label": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ENS", "label": "ENS", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Real Decreto", "label": "Real Decreto", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Orden Ministerio Presidencia", "label": "Orden Ministerio Presidencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "label": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OC", "label": "OC", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "label": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "label": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estado de la Seguridad", "label": "Estado de la Seguridad", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "RD", "label": "RD", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Comisi\u00f3n Delegada del", "label": "Comisi\u00f3n Delegada del", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia", "label": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Directiva de Inteligencia", "label": "Directiva de Inteligencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Centro", "label": "Centro", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica", "label": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ollama", "label": "Ollama", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OLLAMA", "label": "OLLAMA", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ollama2", "label": "Ollama2", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "MODELOS", "label": "MODELOS", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OpenWeb UI3", "label": "OpenWeb UI3", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "oficial4", "label": "oficial4", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Docker", "label": "Docker", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "herramienta5", "label": "herramienta5", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Containers", "label": "Containers", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO", "label": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N", "label": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dentro", "label": "Dentro", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Par\u00e1metros", "label": "Par\u00e1metros", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Serpstack", "label": "Serpstack", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Serper", "label": "Serper", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "SEGURIDAD", "label": "SEGURIDAD", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "app", "label": "app", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "PIPELINES", "label": "PIPELINES", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Filtros", "label": "Filtros", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OpenAI", "label": "OpenAI", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pipelines", "label": "Pipelines", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "LLM-Guard", "label": "LLM-Guard", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Acceder", "label": "Acceder", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Meta", "label": "Meta", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Llama Guard10,11", "label": "Llama Guard10,11", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "MEN\u00da", "label": "MEN\u00da", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ACCESO A", "label": "ACCESO A", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OPENWEBUI 03 | Copiar", "label": "OPENWEBUI 03 | Copiar", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Envenenamiento de Datos", "label": "Envenenamiento de Datos", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "RAG", "label": "RAG", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Split-View Data Poisoning", "label": "Split-View Data Poisoning", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "herramienta14", "label": "herramienta14", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "1", "label": "1", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Agencia Excesiva Esta", "label": "Agencia Excesiva Esta", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "IA", "label": "IA", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Debilidades", "label": "Debilidades", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "qdrant", "label": "qdrant", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Adem\u00e1s", "label": "Adem\u00e1s", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Adicionalmente", "label": "Adicionalmente", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Unidad de Procesamiento Gr\u00e1fico", "label": "Unidad de Procesamiento Gr\u00e1fico", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "label": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "label": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dades", "label": "Dades", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espanyola", "label": "Espanyola", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Carrer El Raval de Sant Josep", "label": "Carrer El Raval de Sant Josep", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Castell\u00f3", "label": "Castell\u00f3", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Totes", "label": "Totes", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "label": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Data", "label": "Data", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Pa\u00eds", "label": "Pa\u00eds", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Perteneix l\u0027EEES", "label": "Perteneix l\u0027EEES", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tasa", "label": "Tasa", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mitja de l\u0027expedient", "label": "Mitja de l\u0027expedient", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Matr\u00edcula Tipus", "label": "Matr\u00edcula Tipus", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Forma de pagament", "label": "Forma de pagament", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cr\u00e8dits", "label": "Cr\u00e8dits", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Domiciliaci\u00f3", "label": "Domiciliaci\u00f3", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0", "label": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Grup Car\u00e0c", "label": "Grup Car\u00e0c", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "cr\u00e8dits", "label": "cr\u00e8dits", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Imports", "label": "Imports", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Les notificacions dels procediments", "label": "Les notificacions dels procediments", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Per", "label": "Per", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "l\u0027adre\u00e7a", "label": "l\u0027adre\u00e7a", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Podeu", "label": "Podeu", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "label": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "altra adre\u00e7a", "label": "altra adre\u00e7a", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11", "label": "l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "C\u00f3pia", "label": "C\u00f3pia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "DOSIER CASOS", "label": "DOSIER CASOS", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cartagena", "label": "Cartagena", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Espa\u00f1a", "label": "Espa\u00f1a", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "label": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zona", "label": "Zona", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Bajas Emisiones", "label": "Bajas Emisiones", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ZBE", "label": "ZBE", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "FIWARE Para", "label": "FIWARE Para", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ayuntamiento de Cartagena", "label": "Ayuntamiento de Cartagena", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Libelium", "label": "Libelium", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Identificar", "label": "Identificar", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Resultados", "label": "Resultados", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n", "label": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Referente", "label": "Referente", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mayor", "label": "Mayor", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Mantener", "label": "Mantener", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Extremadura", "label": "Extremadura", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Tuatenci\u00f3n", "label": "Tuatenci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios", "label": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "PLN", "label": "PLN", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Base de Conocimiento", "label": "Base de Conocimiento", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CRM Ciudadano", "label": "CRM Ciudadano", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Omnicanal", "label": "Omnicanal", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "N1", "label": "N1", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "N2", "label": "N2", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Generaci\u00f3n", "label": "Generaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Aspectos", "label": "Aspectos", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "RGPD", "label": "RGPD", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "G\u00e9nova", "label": "G\u00e9nova", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Italia", "label": "Italia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Patrimonio de la Humanidad", "label": "Patrimonio de la Humanidad", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "UNESCO", "label": "UNESCO", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Palazzi dei Rolli", "label": "Palazzi dei Rolli", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Enheritage", "label": "Enheritage", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Dartys Engineering", "label": "Dartys Engineering", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reducir", "label": "Reducir", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Avanzar", "label": "Avanzar", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Alinear", "label": "Alinear", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Madrid", "label": "Madrid", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Europa", "label": "Europa", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n", "label": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fomento", "label": "Fomento", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Garantizar", "label": "Garantizar", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Palencia", "label": "Palencia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Ayuntamiento de Palencia", "label": "El Ayuntamiento de Palencia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "real", "label": "real", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Formaci\u00f3n", "label": "Formaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Quito", "label": "Quito", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ecuador", "label": "Ecuador", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La ciudad de", "label": "La ciudad de", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "label": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Beneficios", "label": "Beneficios", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Resiliencia", "label": "Resiliencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Coordinaci\u00f3n", "label": "Coordinaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sierra Nevada", "label": "Sierra Nevada", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Granada", "label": "Granada", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Andaluc\u00eda", "label": "Andaluc\u00eda", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Setesur", "label": "Setesur", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sierra Nevada Gracias", "label": "Sierra Nevada Gracias", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Valencia", "label": "Valencia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "La ciudad de Valencia", "label": "La ciudad de Valencia", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "label": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Blau Ring Labs", "label": "Blau Ring Labs", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Machine Learning", "label": "Machine Learning", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El SMGE", "label": "El SMGE", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Reducci\u00f3n", "label": "Reducci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Adoptar", "label": "Adoptar", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Contar", "label": "Contar", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ventajas", "label": "Ventajas", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Incremento", "label": "Incremento", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Viladecans", "label": "Viladecans", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Agilizar", "label": "Agilizar", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "anticipar", "label": "anticipar", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Viladecans Soluciona", "label": "Viladecans Soluciona", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Gecor System S.L.U.", "label": "Gecor System S.L.U.", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Villanueva del Rosario", "label": "Villanueva del Rosario", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "M\u00e1laga", "label": "M\u00e1laga", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n", "label": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Autonomizaci\u00f3n", "label": "Autonomizaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Zaragoza", "label": "Zaragoza", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Fuengirola", "label": "Fuengirola", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "San Javier", "label": "San Javier", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ceheg\u00edn", "label": "Ceheg\u00edn", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Municipios", "label": "Municipios", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Neuromobile", "label": "Neuromobile", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Candelar-IA", "label": "Candelar-IA", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "AENOR", "label": "AENOR", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n", "label": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ISO", "label": "ISO", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "S-44:", "label": "S-44:", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Confianza", "label": "Confianza", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Transparencia", "label": "Transparencia", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Marco", "label": "Marco", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Pla", "label": "El Pla", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Estrat\u00e9gico", "label": "Estrat\u00e9gico", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ubicaci\u00f3n", "label": "Ubicaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": ".............................................................................................................", "label": ".............................................................................................................", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ODS", "label": "ODS", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "....................................................................................................... 7", "label": "....................................................................................................... 7", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Investigaci\u00f3n", "label": "Investigaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo", "label": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "..............................................................................................................................................", "label": "..............................................................................................................................................", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Onda", "label": "Onda", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ayuntamiento de Onda", "label": "Ayuntamiento de Onda", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ayuntamiento", "label": "Ayuntamiento", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "label": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Provincias", "label": "Provincias", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "FEMP", "label": "FEMP", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "label": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Oficina Onda Urbana", "label": "Oficina Onda Urbana", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consejo Consultivo", "label": "Consejo Consultivo", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Finalmente", "label": "Finalmente", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consell", "label": "Consell", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "provincia de Castell\u00f3n", "label": "provincia de Castell\u00f3n", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Comunidad Valenciana", "label": "Comunidad Valenciana", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Ubicada", "label": "Ubicada", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hist\u00f3ricamente", "label": "Hist\u00f3ricamente", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "El Ayuntamiento", "label": "El Ayuntamiento", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Naciones Unidas", "label": "Naciones Unidas", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "proceso", "label": "proceso", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo El Ayuntamiento de Onda", "label": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo El Ayuntamiento de Onda", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Oficina T\u00e9cnica", "label": "Oficina T\u00e9cnica", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consejo Informativo", "label": "Consejo Informativo", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Museu del Taulell", "label": "Museu del Taulell", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "http://participacio.onda.es", "label": "http://participacio.onda.es", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "clave", "label": "clave", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Entre", "label": "Entre", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "URBACT", "label": "URBACT", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Red Innpulso", "label": "Red Innpulso", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Igualmente", "label": "Igualmente", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "label": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Consell Informatiu", "label": "Consell Informatiu", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Indicadores", "label": "Indicadores", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Universidad Jaume I", "label": "Universidad Jaume I", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "UJI", "label": "UJI", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "CPI", "label": "CPI", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n", "label": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Lecciones Aprendidas", "label": "Lecciones Aprendidas", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "GUIDE", "label": "GUIDE", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "MONTPELLIER", "label": "MONTPELLIER", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps", "label": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "French", "label": "French", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "French-speaking", "label": "French-speaking", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "MISCELLANEOUS CHECKLIST", "label": "MISCELLANEOUS CHECKLIST", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "als hall", "label": "als hall", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "rearrange your", "label": "rearrange your", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "time", "label": "time", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "The", "label": "The", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "important to inform school staff", "label": "important to inform school staff", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "as well as", "label": "as well as", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "clean and tidy", "label": "clean and tidy", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Accomodation Usually", "label": "Accomodation Usually", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "may have", "label": "may have", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "the Montpellier Cit\u00e9 Cr\u00e9ative", "label": "the Montpellier Cit\u00e9 Cr\u00e9ative", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Montcalm Park on one side", "label": "Montcalm Park on one side", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "students must", "label": "students must", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "kitchen", "label": "kitchen", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "first bond", "label": "first bond", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "must be justified", "label": "must be justified", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "pet allergies", "label": "pet allergies", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "students receive a schedule of the following week\u2019s", "label": "students receive a schedule of the following week\u2019s", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "inclement weather or force majeure", "label": "inclement weather or force majeure", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "the schools may substitute one activity for another", "label": "the schools may substitute one activity for another", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Local Transportation Junior will be given tickets for", "label": "Local Transportation Junior will be given tickets for", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ESMA", "label": "ESMA", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "learn cutting-edge techniques", "label": "learn cutting-edge techniques", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "stepping stone into the world of 3D animation offering invaluable insights into the industry while sparking", "label": "stepping stone into the world of 3D animation offering invaluable insights into the industry while sparking", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "OPTIONNAL WORKSHOP", "label": "OPTIONNAL WORKSHOP", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "REGISTRATION LIMITED", "label": "REGISTRATION LIMITED", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ond offense", "label": "ond offense", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ents or legal guardians.", "label": "ents or legal guardians.", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "student may", "label": "student may", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "warning.\u2022 Visits to rooms by the", "label": "warning.\u2022 Visits to rooms by the", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "intimidation \u2022 Vandalism", "label": "intimidation \u2022 Vandalism", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible", "label": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "KLF", "label": "KLF", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "If", "label": "If", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "stu", "label": "stu", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "dents may", "label": "dents may", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "between 9:30 and 11:30 am", "label": "between 9:30 and 11:30 am", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "They\u2019ll", "label": "They\u2019ll", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Afterward", "label": "Afterward", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "small bills) and/or carry", "label": "small bills) and/or carry", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "card Prepare", "label": "card Prepare", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sports", "label": "Sports", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "shoes", "label": "shoes", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "label": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Hairbrush", "label": "Hairbrush", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Sun", "label": "Sun", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "lotion Beach", "label": "lotion Beach", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "LSF Montpellier is one of the most", "label": "LSF Montpellier is one of the most", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "LSF", "label": "LSF", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "groups and individ", "label": "groups and individ", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "uals", "label": "uals", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "with", "label": "with", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "friendly family atmosphere and", "label": "friendly family atmosphere and", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "great nationality and age mix in the courses", "label": "great nationality and age mix in the courses", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "carefully select - ed accommodation, and", "label": "carefully select - ed accommodation, and", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "wide-ranging cultural and leisure program", "label": "wide-ranging cultural and leisure program", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Foreign Language", "label": "Foreign Language", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "stimulat", "label": "stimulat", "shape": "dot", "title": "LOC"}, {"color": "#97c2fc", "id": "radio broadcasts", "label": "radio broadcasts", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "video documentaries", "label": "video documentaries", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Niki de Saint Phalle", "label": "Niki de Saint Phalle", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Grace-Laureen", "label": "Grace-Laureen", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ACCOMODATION", "label": "ACCOMODATION", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "Yennifer HERRERA", "label": "Yennifer HERRERA", "shape": "dot", "title": "PER"}, {"color": "#97c2fc", "id": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS", "label": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS", "shape": "dot", "title": "ORG"}, {"color": "#97c2fc", "id": "European", "label": "European", "shape": "dot", "title": "ORG"}]);
                  edges = new vis.DataSet([{"arrows": "to", "from": "Securizaci\u00f3n de un ChatBot", "title": "C C N - T E C 0 1 4 Instalaci\u00f3n y Securizaci\u00f3n de un ChatBot con LLM de forma local. M A R Z O 2 0 2 5 Edita: \u00a9 Centro Criptol\u00f3gico Nacional, 2025 Fecha de Edici\u00f3n: marzo de 2025 LIMITACI\u00d3N DE RESPONS", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "C C N - T E C 0 1 4 Instalaci\u00f3n y Securizaci\u00f3n de un ChatBot con LLM de forma local. M A R Z O 2 0 2 5 Edita: \u00a9 Centro Criptol\u00f3gico Nacional, 2025 Fecha de Edici\u00f3n: marzo de 2025 LIMITACI\u00d3N DE RESPONS", "to": "Securizaci\u00f3n de un ChatBot"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "fortuito o extraordinario derivado de la utilizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y software que se indican incluso cuando se advierta de tal posibilidad. AVISO LEGAL Quedan rigurosamente prohibidas, sin la auto", "to": "LEGAL"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Parlamento Europeo"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Consejo de 6"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Uni\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Orden Ministerio Presidencia"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Organismo de Certificaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "OC"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional", "title": "actividad del Centro Criptol\u00f3gico Nacional. Entre otras, podemos citar: Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Auditor\u00eda de la Seguridad de los Sistemas de Informaci\u00f3n. Resoluci\u00f3n de 27 de marzo de", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica"}, {"arrows": "to", "from": "LEGAL", "title": "fortuito o extraordinario derivado de la utilizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n y software que se indican incluso cuando se advierta de tal posibilidad. AVISO LEGAL Quedan rigurosamente prohibidas, sin la auto", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Inyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Vulnerabilidades"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Envenenamiento"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Parlamento Europeo"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Consejo de 6"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Uni\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Orden Ministerio Presidencia"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Organismo de Certificaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CCN", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "OC"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Inyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Vulnerabilidades"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Envenenamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Instalaci\u00f3n", "title": "realizar la interacci\u00f3n de una manera m\u00e1s c\u00f3moda y tener la capacidad de a\u00f1adir otras funcionalidades al sistema de manera sencilla, a continuaci\u00f3n, se explica el proceso de instalar un sistema que pe", "to": "MODELOS"}, {"arrows": "to", "from": "Inyecci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Inyecci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Inyecci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Vulnerabilidades"}, {"arrows": "to", "from": "Inyecci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Envenenamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Inyecci\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Vulnerabilidades", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Vulnerabilidades", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Vulnerabilidades", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Inyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Vulnerabilidades", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Envenenamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Vulnerabilidades", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Envenenamiento", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Envenenamiento", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Envenenamiento", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Inyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Envenenamiento", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Vulnerabilidades"}, {"arrows": "to", "from": "Envenenamiento", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Inyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Vulnerabilidades"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "alquiler o pr\u00e9stamo p\u00fablicos. 01. 02. 03. 04. 05. 06. \u00cd N D I C E SOBRE CCN INTRODUCCI\u00d3N OBJETO IMPLEMENTACI\u00d3N DEL CHATBOT MEDIANTE LLM 04.1. Plataforma de gesti\u00f3n de modelos de inteligencia artificia", "to": "Envenenamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "1 0 0 1 1 0 0 1 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 1 1 0 0 80% 05.5. Gesti\u00f3n inadecuada de resultados La gesti\u00f3n inadecuada de resultados o salidas ocurre cuando se muestran resultados del modelo sin la debida val", "to": "1"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n", "title": "artificial para ciudades y territorios La aplicaci\u00f3n de IA en soluciones como el SMGE ofrece ventajas estrat\u00e9gicas, destacando especialmente: \u25aa Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad: reduciendo cong", "to": "Reducci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Filtraci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "T\u00c9RMINOS Pincha"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "UE"}, {"arrows": "to", "from": "Filtraci\u00f3n", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Agencia"}, {"arrows": "to", "from": "Filtraci\u00f3n", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "T\u00c9RMINOS Pincha"}, {"arrows": "to", "from": "Filtraci\u00f3n", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Filtraci\u00f3n", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "UE"}, {"arrows": "to", "from": "T\u00c9RMINOS Pincha", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Agencia"}, {"arrows": "to", "from": "T\u00c9RMINOS Pincha", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Filtraci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "T\u00c9RMINOS Pincha", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "T\u00c9RMINOS Pincha", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "UE"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Agencia"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Filtraci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "T\u00c9RMINOS Pincha"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "UE"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Parlamento Europeo"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Consejo de 6"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Uni\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "UE", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Agencia"}, {"arrows": "to", "from": "UE", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Filtraci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "UE", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "T\u00c9RMINOS Pincha"}, {"arrows": "to", "from": "UE", "title": "resultados 05.6. Agencia excesiva 05.7. Filtraci\u00f3n del prompt del sistema 05.8. Debilidades en vectores y embeddings 05.9. Desinformaci\u00f3n 05.10. Consumo de recursos excesivos ANEXO: GLOSARIO DE T\u00c9RMIN", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Parlamento Europeo", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Consejo de 6"}, {"arrows": "to", "from": "Parlamento Europeo", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Uni\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Parlamento Europeo", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Parlamento Europeo", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Parlamento Europeo", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de 6", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Parlamento Europeo"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de 6", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Uni\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de 6", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de 6", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de 6", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Uni\u00f3n", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Parlamento Europeo"}, {"arrows": "to", "from": "Uni\u00f3n", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Consejo de 6"}, {"arrows": "to", "from": "Uni\u00f3n", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Directiva"}, {"arrows": "to", "from": "Uni\u00f3n", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Uni\u00f3n", "title": "Parlamento Europeo y del Consejo de 6 de julio de 2016 relativa a las medidas destinadas a garantizar un elevado nivel com\u00fan de seguridad de las redes y sistemas de informaci\u00f3n en la Uni\u00f3n, tambi\u00e9n co", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Consejo de Seguridad Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Sector P\u00fablico", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Sector P\u00fablico", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Consejo de Seguridad Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de Seguridad Nacional", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo de Seguridad Nacional", "title": "Organismo responsable de garantizar las Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y la Comunicaci\u00f3n (TIC) en las diferentes entidades del Sector P\u00fablico, as\u00ed como la seguridad de los sistemas que procesan, almace", "to": "Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Estado", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Centro Nacional de Inteligencia", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Comisi\u00f3n Delegada del"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "CNI", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Directiva de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Real Decreto"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Estado de la Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "ENS", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "RD"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Estado"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "Centro Nacional de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Real Decreto", "title": "el esfuerzo del Estado frente a este \u00e1mbito. Su \u00e1mbito de competencia est\u00e1 definido por el siguiente marco normativo: Ley 39/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Admini", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Orden Ministerio Presidencia", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Orden Ministerio Presidencia", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Orden Ministerio Presidencia", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Organismo de Certificaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Orden Ministerio Presidencia", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "OC"}, {"arrows": "to", "from": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Orden Ministerio Presidencia"}, {"arrows": "to", "from": "Organismo de Certificaci\u00f3n", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "OC"}, {"arrows": "to", "from": "OC", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "OC", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "CCN"}, {"arrows": "to", "from": "OC", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Orden Ministerio Presidencia"}, {"arrows": "to", "from": "OC", "title": "421/2004, 12 de marzo, que regula y define el \u00e1mbito y funciones del Centro Criptol\u00f3gico Nacional (CCN). Orden Ministerio Presidencia PRE/2740/2007, de 19 de septiembre, que regula el Esquema Nacional", "to": "Organismo de Certificaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Estado de la Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "RD"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Estado de la Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "RD"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Centro"}, {"arrows": "to", "from": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica"}, {"arrows": "to", "from": "Estado de la Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas"}, {"arrows": "to", "from": "Estado de la Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Estado de la Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Estado de la Seguridad", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "RD"}, {"arrows": "to", "from": "RD", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas"}, {"arrows": "to", "from": "RD", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "RD", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "Estado de la Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "RD", "title": "octubre de 2016 de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Informe del Estado de la Seguridad. Resoluci\u00f3n de 7 de octubre de 2016, de la Secreta", "to": "ENS"}, {"arrows": "to", "from": "Comisi\u00f3n Delegada del", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Comisi\u00f3n Delegada del", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Comisi\u00f3n Delegada del", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Directiva de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Comisi\u00f3n Delegada del"}, {"arrows": "to", "from": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Directiva de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Comisi\u00f3n Delegada del"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "Gobierno para Asuntos de Inteligencia"}, {"arrows": "to", "from": "Directiva de Inteligencia", "title": "establecen los principios b\u00e1sicos y requisitos m\u00ednimos, as\u00ed como las medidas de protecci\u00f3n a implantar en los sistemas de la Administraci\u00f3n. Ley Org\u00e1nica 1/2015, de 30 de marzo, por la que se modifica", "to": "CNI"}, {"arrows": "to", "from": "Centro", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Centro", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Centro"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica", "title": "actividad del Centro. Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Notificaci\u00f3n de Incidentes de Seguridad. Resoluci\u00f3n de 13 de abril de 2018, de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, por la que se", "to": "Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad"}, {"arrows": "to", "from": "Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica", "title": "actividad del Centro Criptol\u00f3gico Nacional. Entre otras, podemos citar: Instrucci\u00f3n T\u00e9cnica de Seguridad (ITS) de Auditor\u00eda de la Seguridad de los Sistemas de Informaci\u00f3n. Resoluci\u00f3n de 27 de marzo de", "to": "Centro Criptol\u00f3gico Nacional"}, {"arrows": "to", "from": "Ollama", "title": "(FIGURA 1) Para su descarga se debe acudir a la web oficial de la herramienta1 y descargar el binario de la plataforma correspondiente que se vaya a utilizar y ejecutarlo. En este caso, se procede a i", "to": "OLLAMA"}, {"arrows": "to", "from": "Ollama", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Ollama", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "OpenAI"}, {"arrows": "to", "from": "Ollama", "title": "sistema que maneja la l\u00f3gica del negocio, el procesamiento de datos y la interacci\u00f3n con la base de datos, operando en el servidor. Plugin: m\u00f3dulo o extensi\u00f3n que agrega funcionalidades adicionales a ", "to": "Unidad de Procesamiento Gr\u00e1fico"}, {"arrows": "to", "from": "OLLAMA", "title": "(FIGURA 1) Para su descarga se debe acudir a la web oficial de la herramienta1 y descargar el binario de la plataforma correspondiente que se vaya a utilizar y ejecutarlo. En este caso, se procede a i", "to": "Ollama"}, {"arrows": "to", "from": "OLLAMA", "title": "Una vez iniciado, aparecer\u00e1 un icono en la esquina inferior derecha. (FIGURA 4) FIGURA 2. DESCARGA DE OLLAMA FIGURA 3. APLICACI\u00d3N OLLAMA 1 https://ollama.com/ FIGURA 4. ICONO OLLAMA 7 CCN-TEC 014 El s", "to": "Ollama2"}, {"arrows": "to", "from": "Ollama2", "title": "Una vez iniciado, aparecer\u00e1 un icono en la esquina inferior derecha. (FIGURA 4) FIGURA 2. DESCARGA DE OLLAMA FIGURA 3. APLICACI\u00d3N OLLAMA 1 https://ollama.com/ FIGURA 4. ICONO OLLAMA 7 CCN-TEC 014 El s", "to": "OLLAMA"}, {"arrows": "to", "from": "MODELOS", "title": "realizar la interacci\u00f3n de una manera m\u00e1s c\u00f3moda y tener la capacidad de a\u00f1adir otras funcionalidades al sistema de manera sencilla, a continuaci\u00f3n, se explica el proceso de instalar un sistema que pe", "to": "Instalaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "OpenWeb UI3", "title": "en este caso es OpenWeb UI3. OpenWeb UI es una interfaz de usuario de c\u00f3digo abierto dise\u00f1ada para facilitar la interacci\u00f3n con modelos de lenguaje y gestionar la configuraci\u00f3n de aplicaciones basadas", "to": "oficial4"}, {"arrows": "to", "from": "oficial4", "title": "en este caso es OpenWeb UI3. OpenWeb UI es una interfaz de usuario de c\u00f3digo abierto dise\u00f1ada para facilitar la interacci\u00f3n con modelos de lenguaje y gestionar la configuraci\u00f3n de aplicaciones basadas", "to": "OpenWeb UI3"}, {"arrows": "to", "from": "herramienta5", "title": "contenedor. Se pueden consultar m\u00e1s detalles sobre la instalaci\u00f3n de OpenWeb UI mediante Docker en la documentaci\u00f3n oficial de la herramienta5. --gpus all: asigna todas las GPUs disponibles al contene", "to": "Containers"}, {"arrows": "to", "from": "Containers", "title": "contenedor. Se pueden consultar m\u00e1s detalles sobre la instalaci\u00f3n de OpenWeb UI mediante Docker en la documentaci\u00f3n oficial de la herramienta5. --gpus all: asigna todas las GPUs disponibles al contene", "to": "herramienta5"}, {"arrows": "to", "from": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N"}, {"arrows": "to", "from": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "Dentro"}, {"arrows": "to", "from": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO"}, {"arrows": "to", "from": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "Dentro"}, {"arrows": "to", "from": "Dentro", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "ACCESO A ESPACIO DE TRABAJO"}, {"arrows": "to", "from": "Dentro", "title": "adicionales. Es posible establecer filtros o segmentar el acceso a determinados usuarios, entre otras acciones. Para ello se debe acceder a la secci\u00f3n de espacio de trabajo y seleccionar la pesta\u00f1a mo", "to": "ACCESO A CONFIGURACI\u00d3N"}, {"arrows": "to", "from": "Serpstack", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "Serper"}, {"arrows": "to", "from": "Serpstack", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "SEGURIDAD"}, {"arrows": "to", "from": "Serper", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "Serpstack"}, {"arrows": "to", "from": "Serper", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "SEGURIDAD"}, {"arrows": "to", "from": "SEGURIDAD", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "Serpstack"}, {"arrows": "to", "from": "SEGURIDAD", "title": "CONOCIMIENTO Complementando esta funcionalidad, OpenWeb UI ofrece integraci\u00f3n con m\u00faltiples proveedores de b\u00fasqueda web como por ejemplo SearXNG, Google PSE, Brave, Serpstack y Serper, lo que permite ", "to": "Serper"}, {"arrows": "to", "from": "OpenAI", "title": "de OpenWeb UI, accediendo al men\u00fa de configuraci\u00f3n tal y como se indica en la siguiente imagen (FIGURA 22). Posteriormente se deber\u00e1 acceder a la opci\u00f3n Gestionar conexiones API de OpenAI y tras pulsa", "to": "Pipelines"}, {"arrows": "to", "from": "OpenAI", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "OpenAI", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "Ollama"}, {"arrows": "to", "from": "Pipelines", "title": "de OpenWeb UI, accediendo al men\u00fa de configuraci\u00f3n tal y como se indica en la siguiente imagen (FIGURA 22). Posteriormente se deber\u00e1 acceder a la opci\u00f3n Gestionar conexiones API de OpenAI y tras pulsa", "to": "OpenAI"}, {"arrows": "to", "from": "Pipelines", "title": "USUARIO En OpenWeb UI, Llama Guard puede implementarse como componente integral del sistema de Pipelines, funcionando como filtro de seguridad o como funci\u00f3n espec\u00edfica dentro de otro modelo. FIGURA 2", "to": "ACCESO A"}, {"arrows": "to", "from": "Pipelines", "title": "inyecciones, scripts maliciosos o intentos de evasi\u00f3n de seguridad en las salidas del modelo. Como mitigaci\u00f3n principal se la implementaci\u00f3n del sistema de Pipelines o filtros, comentado anteriormente", "to": "Agencia Excesiva Esta"}, {"arrows": "to", "from": "LLM-Guard", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "Acceder"}, {"arrows": "to", "from": "LLM-Guard", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "Meta"}, {"arrows": "to", "from": "Acceder", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "LLM-Guard"}, {"arrows": "to", "from": "Acceder", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "Meta"}, {"arrows": "to", "from": "Meta", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "LLM-Guard"}, {"arrows": "to", "from": "Meta", "title": "y moderaci\u00f3n mediante siguiente ejecuci\u00f3n comando en una consola de Windows: ollama pull llama-guard3:latest la del Para evitar tanto la inyecci\u00f3n de prompts como la divulgaci\u00f3n de informaci\u00f3n sensibl", "to": "Acceder"}, {"arrows": "to", "from": "Llama Guard10,11", "title": "reforzar la seguridad de los LLM. A diferencia de los modelos generativos tradicionales, Llama Guard10,11 funciona como sistema de clasificaci\u00f3n de seguridad que eval\u00faa si las entradas o salidas de un", "to": "MEN\u00da"}, {"arrows": "to", "from": "MEN\u00da", "title": "reforzar la seguridad de los LLM. A diferencia de los modelos generativos tradicionales, Llama Guard10,11 funciona como sistema de clasificaci\u00f3n de seguridad que eval\u00faa si las entradas o salidas de un", "to": "Llama Guard10,11"}, {"arrows": "to", "from": "ACCESO A", "title": "USUARIO En OpenWeb UI, Llama Guard puede implementarse como componente integral del sistema de Pipelines, funcionando como filtro de seguridad o como funci\u00f3n espec\u00edfica dentro de otro modelo. FIGURA 2", "to": "Pipelines"}, {"arrows": "to", "from": "RAG", "title": "responda bas\u00e1ndose en datos introducidos por el administrador en lugar de depender exclusivamente del conocimiento memorizado durante su entrenamiento. (RAG) combina Split-View Data Poisoning: implica", "to": "Split-View Data Poisoning"}, {"arrows": "to", "from": "Split-View Data Poisoning", "title": "responda bas\u00e1ndose en datos introducidos por el administrador en lugar de depender exclusivamente del conocimiento memorizado durante su entrenamiento. (RAG) combina Split-View Data Poisoning: implica", "to": "RAG"}, {"arrows": "to", "from": "1", "title": "1 0 0 1 1 0 0 1 1 0 1 0 1 0 1 0 1 0 0 1 1 0 0 80% 05.5. Gesti\u00f3n inadecuada de resultados La gesti\u00f3n inadecuada de resultados o salidas ocurre cuando se muestran resultados del modelo sin la debida val", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia Excesiva Esta", "title": "inyecciones, scripts maliciosos o intentos de evasi\u00f3n de seguridad en las salidas del modelo. Como mitigaci\u00f3n principal se la implementaci\u00f3n del sistema de Pipelines o filtros, comentado anteriormente", "to": "Pipelines"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Identificar"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "representatividad de los datos recopilados. 5 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Evitar una dependencia excesiva de la tecnolog\u00eda, incorporando supervisi\u00f3n humana. Garantizar la interoperabil", "to": "Mantener"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "necesidades similares. VISITAR WEB 6 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Extremadura, Espa\u00f1a: Atenci\u00f3n ciudadana eficiente y accesible El desaf\u00edo: modernizar la atenci\u00f3n ciudadana con un model", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "Base de Conocimiento"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "CRM Ciudadano"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Generaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Aspectos"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "RGPD"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "factores ambientales que inciden directamente en el deterioro de las infraestructuras. La plataforma recopila informaci\u00f3n sobre contaminantes como NO\u2082, O\u2083 y part\u00edculas PM10, e integra predicciones met", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "Italia"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "4. Monitorear la calidad del aire y su relaci\u00f3n con la salud p\u00fablica. 5. Fomentar el compromiso ciudadano a trav\u00e9s de la transparencia y la visualizaci\u00f3n de datos. Aspectos esenciales para prevenir di", "to": "Alinear"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "urbanas y patrimoniales existentes. A medio plazo: \u25aa Asegurar la sostenibilidad t\u00e9cnica de la infraestructura digital para evitar su obsolescencia. \u25aa Replicar el modelo en otras ciudades patrimoniales", "to": "Madrid"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "gesti\u00f3n con mayor precisi\u00f3n gracias a esta tecnolog\u00eda. Ventajas clave de la IA en la gesti\u00f3n tur\u00edstica 1. Atenci\u00f3n personalizada y accesible 24/7 en m\u00faltiples idiomas. 2. Descongesti\u00f3n de zonas satura", "to": "Fomento"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "El Ayuntamiento de Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Formaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Quito"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Ecuador"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "La ciudad de"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "implementaci\u00f3n, Bee2Fire Detection ha permitido al Cuerpo de Bomberos de Quito mejorar significativamente su capacidad de respuesta ante incendios forestales. Seg\u00fan el Informe de Gesti\u00f3n 2024, la inte", "to": "Cuerpo de Bomberos de Quito"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "Beneficios"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Coordinaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "Sierra Nevada"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "comportamiento y la distribuci\u00f3n de los visitantes en tiempo real, sino tambi\u00e9n generar registros hist\u00f3ricos detallados del uso de las instalaciones. A trav\u00e9s del an\u00e1lisis predictivo de estos datos, S", "to": "Sierra Nevada Gracias"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "IoT y c\u00e1maras con anal\u00edtica avanzada de v\u00eddeo, generando un modelo predictivo que anticipa la disponibilidad de plazas de aparcamiento y detecta ocupaciones indebidas, como veh\u00edculos en doble fila o e", "to": "El SMGE"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Contar"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Valencia debe considerar: \u25aa La garant\u00eda de calidad y constante actualizaci\u00f3n de los datos utilizados. \u25aa El uso de est\u00e1ndares abiertos que faciliten la integraci\u00f3n e interoperabilidad de distintos sist", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "Viladecans"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "soluciones basadas en IA como Candelar-IA, es imprescindible contar con una estrategia clara. En un contexto saturado de propuestas poco contrastadas, la planificaci\u00f3n rigurosa, la validaci\u00f3n t\u00e9cnica ", "to": "Candelar-IA"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "AENOR"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "ISO"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "Confianza"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "Transparencia"}, {"arrows": "to", "from": "IA", "title": "profesionales formados en el uso \u00e9tico de la IA en la gesti\u00f3n p\u00fablica. 34 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Marco para la planificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica: integrar la IA en las estrategias de de", "to": "Marco"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "Ollama"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "reconstruir datos originales a partir de su representaci\u00f3n vectorizada, provocando filtraciones, envenenamiento de datos o manipulaci\u00f3n del comportamiento del modelo. Esta vulnerabilidad afecta especi", "to": "OpenAI"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "esta plataforma est\u00e1 teniendo un impacto significativo en la ciudad, al mejorar sustancialmente la interoperabilidad entre distintos servicios municipales. Gracias a la centralizaci\u00f3n y an\u00e1lisis intel", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Blau Ring Labs"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Machine Learning"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Adem\u00e1s", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Unidad de Procesamiento Gr\u00e1fico", "title": "sistema que maneja la l\u00f3gica del negocio, el procesamiento de datos y la interacci\u00f3n con la base de datos, operando en el servidor. Plugin: m\u00f3dulo o extensi\u00f3n que agrega funcionalidades adicionales a ", "to": "Ollama"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Sistemes Intel\u00b7ligents", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Dades", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Espanyola", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Carrer El Raval de Sant Josep", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Castell\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Totes", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Data", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Pa\u00eds", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Perteneix l\u0027EEES", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Tasa", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Mitja de l\u0027expedient", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula Tipus", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Forma de pagament", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Sistemes Intel\u00b7ligents"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Espanyola"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Carrer El Raval de Sant Josep"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Castell\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Totes"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Dades preinscripci\u00f3 Titulaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Data"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Pa\u00eds"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Perteneix l\u0027EEES"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Tasa"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Mitja de l\u0027expedient"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Matr\u00edcula Tipus"}, {"arrows": "to", "from": "Cr\u00e8dits", "title": "Curs 2023/2024 52942607B - Vicente Caruncho Ramos M\u00e0ster Universitari en Sistemes Intel\u00b7ligents (Pla de 2013) Nacionalitat: Domicili: Tel\u00e8fon: Dades personals: Espanyola Carrer El Raval de Sant Josep,", "to": "Forma de pagament"}, {"arrows": "to", "from": "Domiciliaci\u00f3", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0"}, {"arrows": "to", "from": "Domiciliaci\u00f3", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Grup Car\u00e0c"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Domiciliaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Grup Car\u00e0c"}, {"arrows": "to", "from": "Grup Car\u00e0c", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Domiciliaci\u00f3"}, {"arrows": "to", "from": "Grup Car\u00e0c", "title": "Domiciliaci\u00f3: Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0 No Especialitats Interacci\u00f3 Avan\u00e7ada i Gesti\u00f3 del Coneixement Assignatura Crd. Grup Car\u00e0c. N.Mat. Reconeixement SIU043 Treball de Final", "to": "Matr\u00edcula ordin\u00e0ria Un pagament mitjan\u00e7ant rebut 0"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "cr\u00e8dits", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "Imports", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "Les notificacions dels procediments", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "Per", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "Podeu", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "altra adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "cr\u00e8dits"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Imports"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Les notificacions dels procediments"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Per"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "Podeu"}, {"arrows": "to", "from": "altra adre\u00e7a", "title": "cr\u00e8dits: 678,12 678,12 euros euros Exempcions i bonificacions Total exempcions i bonificacions: 0,00 euros Imports a pagar Taxes: Cr\u00e8dits: Total: 0,00 678,12 678,12 euros euros euros Les notificacions", "to": "l\u0027adre\u00e7a http://tramita.uji.es/notifica"}, {"arrows": "to", "from": "l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11", "title": "per SMS heu d\u0027accedir a l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11 per a modificar les dades. C\u00f3pia de matr\u00edcula (15/09/2023) 42159", "to": "C\u00f3pia"}, {"arrows": "to", "from": "C\u00f3pia", "title": "per SMS heu d\u0027accedir a l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11 per a modificar les dades. C\u00f3pia de matr\u00edcula (15/09/2023) 42159", "to": "l\u0027adre\u00e7a i https://e-ujier.uji.es/pls/www/!gri_www.euji20781?p_area=11"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "planificaci\u00f3n m\u00e1s precisa. \u25aa Optimizaci\u00f3n de la movilidad con medidas m\u00e1s justas y efectivas. \u25aa Toma de decisiones basada en datos objetivos y actualizados. \u25aa Adaptabilidad din\u00e1mica seg\u00fan condiciones ", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "representatividad de los datos recopilados. 5 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Evitar una dependencia excesiva de la tecnolog\u00eda, incorporando supervisi\u00f3n humana. Garantizar la interoperabil", "to": "Mantener"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "necesidades similares. VISITAR WEB 6 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Extremadura, Espa\u00f1a: Atenci\u00f3n ciudadana eficiente y accesible El desaf\u00edo: modernizar la atenci\u00f3n ciudadana con un model", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "urbanas y patrimoniales existentes. A medio plazo: \u25aa Asegurar la sostenibilidad t\u00e9cnica de la infraestructura digital para evitar su obsolescencia. \u25aa Replicar el modelo en otras ciudades patrimoniales", "to": "Madrid"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "El Ayuntamiento de Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Coordinaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Sierra Nevada"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Granada"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Andaluc\u00eda"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Valencia, Espa\u00f1a: Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad El desaf\u00edo: mejorar la gesti\u00f3n del aparcamiento en una ciudad congestionada La ciudad de Valencia, al igual que ", "to": "La ciudad de Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Contar"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Viladecans"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Agilizar"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "Villanueva del Rosario"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "M\u00e1laga"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Espa\u00f1a", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Zona", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "Bajas Emisiones", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "ZBE"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Gesti\u00f3n de Zonas de Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Zona"}, {"arrows": "to", "from": "ZBE", "title": "incluye al final, un caso de uso centrado en las soluciones de formaci\u00f3n y certificaci\u00f3n reci\u00e9n desarrolladas, para que ciudades y territorios puedan seguir avanzando de manera cada vez m\u00e1s responsabl", "to": "Bajas Emisiones"}, {"arrows": "to", "from": "FIWARE Para", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "Ayuntamiento de Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "FIWARE Para", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "Libelium"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Cartagena", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "FIWARE Para"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Cartagena", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "Libelium"}, {"arrows": "to", "from": "Libelium", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "FIWARE Para"}, {"arrows": "to", "from": "Libelium", "title": "combatir la contaminaci\u00f3n urbana. El reto, sin embargo, era hacerlo de forma eficaz, inclusiva y respaldada por datos, minimizando el impacto sobre la vida cotidiana de los ciudadanos y la actividad e", "to": "Ayuntamiento de Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Libelium", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Enheritage"}, {"arrows": "to", "from": "Libelium", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Dartys Engineering"}, {"arrows": "to", "from": "Identificar", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Identificar", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Identificar", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Identificar"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "real"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "aprendizaje autom\u00e1tico, esta herramienta identifica patrones cr\u00edticos y genera alertas tempranas, permitiendo anticipar incendios antes de su propagaci\u00f3n. La plataforma tambi\u00e9n ofrece herramientas de ", "to": "Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "tambi\u00e9n genera alertas autom\u00e1ticas que permiten una supervisi\u00f3n eficiente y continua del uso del espacio p\u00fablico. Resultados obtenidos e impacto en Valencia La implementaci\u00f3n del SMGE en Valencia ha g", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "Viladecans"}, {"arrows": "to", "from": "Resultados", "title": "comercio, cultura y turismo, potenciando sinergias locales. Resultados obtenidos e impacto en los municipios participantes Desde su implementaci\u00f3n, Candelar-IA ha contribuido a incrementar el n\u00famero d", "to": "Candelar-IA"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Identificar"}, {"arrows": "to", "from": "Cartagena \u25aa Proyecci\u00f3n", "title": "IA Y CIUDADES 2025 \u25aa \u25aa Simular m\u00faltiples escenarios de restricci\u00f3n para la ZBE. Identificar patrones de contaminaci\u00f3n y movilidad. \u25aa Predecir el impacto de cada medida con base cient\u00edfica. \u25aa Optimizar", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "planificaci\u00f3n m\u00e1s precisa. \u25aa Optimizaci\u00f3n de la movilidad con medidas m\u00e1s justas y efectivas. \u25aa Toma de decisiones basada en datos objetivos y actualizados. \u25aa Adaptabilidad din\u00e1mica seg\u00fan condiciones ", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Generaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Aspectos"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Formaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Mayor", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Mantener", "title": "representatividad de los datos recopilados. 5 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Evitar una dependencia excesiva de la tecnolog\u00eda, incorporando supervisi\u00f3n humana. Garantizar la interoperabil", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Mantener", "title": "representatividad de los datos recopilados. 5 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Evitar una dependencia excesiva de la tecnolog\u00eda, incorporando supervisi\u00f3n humana. Garantizar la interoperabil", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "necesidades similares. VISITAR WEB 6 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Extremadura, Espa\u00f1a: Atenci\u00f3n ciudadana eficiente y accesible El desaf\u00edo: modernizar la atenci\u00f3n ciudadana con un model", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "necesidades similares. VISITAR WEB 6 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Extremadura, Espa\u00f1a: Atenci\u00f3n ciudadana eficiente y accesible El desaf\u00edo: modernizar la atenci\u00f3n ciudadana con un model", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Omnicanal"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N1"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N2"}, {"arrows": "to", "from": "Extremadura", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "PLN"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Omnicanal"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N1"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N2"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Generaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Aspectos"}, {"arrows": "to", "from": "Tuatenci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "PLN"}, {"arrows": "to", "from": "PLN", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "PLN", "title": "necesidad de optimizar recursos p\u00fablicos, la regi\u00f3n apost\u00f3 por una soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica integral basada en inteligencia artificial. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: plataforma \"Tuatenci\u00f3n\" con IA multic", "to": "S\u00edlice Tecnolog\u00eda y Servicios"}, {"arrows": "to", "from": "Base de Conocimiento", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Base de Conocimiento", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "CRM Ciudadano"}, {"arrows": "to", "from": "CRM Ciudadano", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "CRM Ciudadano", "title": "consultas frecuentes y permite la navegaci\u00f3n guiada por canales digitales como WebChat, WhatsApp o Telegram. 7 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Base de Conocimiento con IA: organiza y act", "to": "Base de Conocimiento"}, {"arrows": "to", "from": "Omnicanal", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N1"}, {"arrows": "to", "from": "Omnicanal", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N2"}, {"arrows": "to", "from": "Omnicanal", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "Omnicanal", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "N1", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Omnicanal"}, {"arrows": "to", "from": "N1", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N2"}, {"arrows": "to", "from": "N1", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "N1", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "N2", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Omnicanal"}, {"arrows": "to", "from": "N2", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "N1"}, {"arrows": "to", "from": "N2", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Extremadura"}, {"arrows": "to", "from": "N2", "title": "los tr\u00e1mites. \u25aa Automatizaci\u00f3n Omnicanal: gestiona consultas a trav\u00e9s de m\u00faltiples canales, redirigi\u00e9ndolas seg\u00fan su complejidad a los niveles de atenci\u00f3n adecuados (N1/N2), y proponiendo respuestas b", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Generaci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Generaci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Aspectos"}, {"arrows": "to", "from": "Generaci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Generaci\u00f3n", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Aspectos", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Aspectos", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Generaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Aspectos", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Aspectos", "title": "digital del ciudadano. \u25aa Mayor accesibilidad al integrar m\u00faltiples canales de comunicaci\u00f3n. \u25aa Generaci\u00f3n de interacciones proactivas y eficientes, alineadas con las necesidades del usuario. \u25aa Disminuc", "to": "Tuatenci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Aspectos", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Formaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "RGPD", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "RGPD", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "RGPD", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "Italia"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "RGPD"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "factores ambientales que inciden directamente en el deterioro de las infraestructuras. La plataforma recopila informaci\u00f3n sobre contaminantes como NO\u2082, O\u2083 y part\u00edculas PM10, e integra predicciones met", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "Italia"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Patrimonio de la Humanidad"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "UNESCO"}, {"arrows": "to", "from": "G\u00e9nova", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Palazzi dei Rolli"}, {"arrows": "to", "from": "Italia", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "RGPD"}, {"arrows": "to", "from": "Italia", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Italia", "title": "mantenimiento continuo de la base de conocimiento. \u25aa Garantizar la protecci\u00f3n de los datos personales y el cumplimiento de normativas como el RGPD. \u25aa Capacitar al personal p\u00fablico para convivir con la", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "Patrimonio de la Humanidad", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "Patrimonio de la Humanidad", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "UNESCO"}, {"arrows": "to", "from": "Patrimonio de la Humanidad", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Palazzi dei Rolli"}, {"arrows": "to", "from": "UNESCO", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "UNESCO", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Patrimonio de la Humanidad"}, {"arrows": "to", "from": "UNESCO", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Palazzi dei Rolli"}, {"arrows": "to", "from": "Palazzi dei Rolli", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "G\u00e9nova"}, {"arrows": "to", "from": "Palazzi dei Rolli", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "Patrimonio de la Humanidad"}, {"arrows": "to", "from": "Palazzi dei Rolli", "title": "patrimonio arquitect\u00f3nico ante el cambio clim\u00e1tico y la presi\u00f3n urbana G\u00e9nova, ciudad declarada Patrimonio de la Humanidad por la UNESCO, enfrenta importantes desaf\u00edos en la conservaci\u00f3n de sus edific", "to": "UNESCO"}, {"arrows": "to", "from": "Enheritage", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Libelium"}, {"arrows": "to", "from": "Enheritage", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Dartys Engineering"}, {"arrows": "to", "from": "Dartys Engineering", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Enheritage"}, {"arrows": "to", "from": "Dartys Engineering", "title": "anticiparse al deterioro y optimizar sus estrategias de conservaci\u00f3n. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: gemelos digitales con an\u00e1lisis predictivo e IoT En el marco del proyecto Enheritage, Libelium, en c", "to": "Libelium"}, {"arrows": "to", "from": "Alinear", "title": "4. Monitorear la calidad del aire y su relaci\u00f3n con la salud p\u00fablica. 5. Fomentar el compromiso ciudadano a trav\u00e9s de la transparencia y la visualizaci\u00f3n de datos. Aspectos esenciales para prevenir di", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Madrid", "title": "urbanas y patrimoniales existentes. A medio plazo: \u25aa Asegurar la sostenibilidad t\u00e9cnica de la infraestructura digital para evitar su obsolescencia. \u25aa Replicar el modelo en otras ciudades patrimoniales", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Madrid", "title": "urbanas y patrimoniales existentes. A medio plazo: \u25aa Asegurar la sostenibilidad t\u00e9cnica de la infraestructura digital para evitar su obsolescencia. \u25aa Replicar el modelo en otras ciudades patrimoniales", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Madrid", "title": "accesibilidad y la personalizaci\u00f3n Madrid, una de las capitales tur\u00edsticas m\u00e1s visitadas de Europa, enfrentaba el reto de ofrecer una atenci\u00f3n tur\u00edstica moderna, accesible y multiling\u00fce a una poblaci\u00f3", "to": "Europa"}, {"arrows": "to", "from": "Europa", "title": "accesibilidad y la personalizaci\u00f3n Madrid, una de las capitales tur\u00edsticas m\u00e1s visitadas de Europa, enfrentaba el reto de ofrecer una atenci\u00f3n tur\u00edstica moderna, accesible y multiling\u00fce a una poblaci\u00f3", "to": "Madrid"}, {"arrows": "to", "from": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Madrid \u25aa Atenci\u00f3n", "title": "capacidad multimodal, el sistema no solo responde preguntas, sino que aprende con cada interacci\u00f3n, generando estad\u00edsticas sobre los intereses y el comportamiento de los visitantes. Adem\u00e1s, su integra", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Fomento", "title": "gesti\u00f3n con mayor precisi\u00f3n gracias a esta tecnolog\u00eda. Ventajas clave de la IA en la gesti\u00f3n tur\u00edstica 1. Atenci\u00f3n personalizada y accesible 24/7 en m\u00faltiples idiomas. 2. Descongesti\u00f3n de zonas satura", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Garantizar", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "El Ayuntamiento de Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "Palencia", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "real"}, {"arrows": "to", "from": "Palencia", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento de Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento de Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento de Palencia", "title": "recogidos, cumpliendo con normativas como el GDPR. \u25aa Garantizar la inclusi\u00f3n digital, adaptando la soluci\u00f3n a todos los perfiles de usuario. \u25aa Preservar la autenticidad de la experiencia tur\u00edstica, co", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "real", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "real", "title": "real. Con esta informaci\u00f3n, la plataforma calcula de forma autom\u00e1tica y precisa la cantidad de agua necesaria para el riego, ajust\u00e1ndola a la situaci\u00f3n real de cada espacio. Adem\u00e1s, el sistema permite", "to": "Palencia"}, {"arrows": "to", "from": "Formaci\u00f3n", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Formaci\u00f3n", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Formaci\u00f3n", "title": "sistemas de riego. 16 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Mejora en la eficiencia operativa y en la detecci\u00f3n de fallos. Ventajas clave del sistema SoftGreen \u25aa Gesti\u00f3n automatizada y basada ", "to": "Aspectos"}, {"arrows": "to", "from": "Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Ecuador"}, {"arrows": "to", "from": "Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "La ciudad de"}, {"arrows": "to", "from": "Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Cuerpo de Bomberos de Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Quito", "title": "aprendizaje autom\u00e1tico, esta herramienta identifica patrones cr\u00edticos y genera alertas tempranas, permitiendo anticipar incendios antes de su propagaci\u00f3n. La plataforma tambi\u00e9n ofrece herramientas de ", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Ecuador", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Ecuador", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Ecuador", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "La ciudad de"}, {"arrows": "to", "from": "Ecuador", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Cuerpo de Bomberos de Quito"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Quito"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Ecuador"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Cuerpo de Bomberos de Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "title": "implementaci\u00f3n, Bee2Fire Detection ha permitido al Cuerpo de Bomberos de Quito mejorar significativamente su capacidad de respuesta ante incendios forestales. Seg\u00fan el Informe de Gesti\u00f3n 2024, la inte", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "Ecuador"}, {"arrows": "to", "from": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "title": "sistema. \u25aa Integraci\u00f3n con otras soluciones de gesti\u00f3n ambiental urbana. VISITAR WEB 17 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Quito, Ecuador: La lucha contra los incendios forestales La ciudad d", "to": "La ciudad de"}, {"arrows": "to", "from": "Cuerpo de Bomberos de Quito", "title": "implementaci\u00f3n, Bee2Fire Detection ha permitido al Cuerpo de Bomberos de Quito mejorar significativamente su capacidad de respuesta ante incendios forestales. Seg\u00fan el Informe de Gesti\u00f3n 2024, la inte", "to": "Beneficios"}, {"arrows": "to", "from": "Beneficios", "title": "implementaci\u00f3n, Bee2Fire Detection ha permitido al Cuerpo de Bomberos de Quito mejorar significativamente su capacidad de respuesta ante incendios forestales. Seg\u00fan el Informe de Gesti\u00f3n 2024, la inte", "to": "Cuerpo de Bomberos de Quito"}, {"arrows": "to", "from": "Beneficios", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Beneficios", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "Sierra Nevada"}, {"arrows": "to", "from": "Coordinaci\u00f3n", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Coordinaci\u00f3n", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Sierra Nevada"}, {"arrows": "to", "from": "Coordinaci\u00f3n", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Coordinaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada", "title": "protocolos manuales para enfrentar posibles fallos o ciberataques. \u25aa Coordinaci\u00f3n institucional y regulatoria: establecer marcos legales claros y colaboraci\u00f3n efectiva. \u25aa Evaluaci\u00f3n y mejora continua:", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada", "title": "comportamiento y la distribuci\u00f3n de los visitantes en tiempo real, sino tambi\u00e9n generar registros hist\u00f3ricos detallados del uso de las instalaciones. A trav\u00e9s del an\u00e1lisis predictivo de estos datos, S", "to": "Sierra Nevada Gracias"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada", "title": "inteligente, Sierra Nevada ha mejorado considerablemente la atenci\u00f3n al visitante y optimizado la experiencia de sus usuarios. La capacidad predictiva derivada del an\u00e1lisis hist\u00f3rico permite ahora una", "to": "Beneficios"}, {"arrows": "to", "from": "Granada", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Andaluc\u00eda"}, {"arrows": "to", "from": "Granada", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Andaluc\u00eda", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Granada"}, {"arrows": "to", "from": "Andaluc\u00eda", "title": "Granada (Andaluc\u00eda), es uno de los destinos tur\u00edsticos m\u00e1s importantes y concurridos durante la temporada invernal en Espa\u00f1a. La estaci\u00f3n enfrentaba un desaf\u00edo significativo en la gesti\u00f3n de flujos ma", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada Gracias", "title": "comportamiento y la distribuci\u00f3n de los visitantes en tiempo real, sino tambi\u00e9n generar registros hist\u00f3ricos detallados del uso de las instalaciones. A trav\u00e9s del an\u00e1lisis predictivo de estos datos, S", "to": "Sierra Nevada"}, {"arrows": "to", "from": "Sierra Nevada Gracias", "title": "comportamiento y la distribuci\u00f3n de los visitantes en tiempo real, sino tambi\u00e9n generar registros hist\u00f3ricos detallados del uso de las instalaciones. A trav\u00e9s del an\u00e1lisis predictivo de estos datos, S", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Valencia, Espa\u00f1a: Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad El desaf\u00edo: mejorar la gesti\u00f3n del aparcamiento en una ciudad congestionada La ciudad de Valencia, al igual que ", "to": "La ciudad de Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "esta plataforma est\u00e1 teniendo un impacto significativo en la ciudad, al mejorar sustancialmente la interoperabilidad entre distintos servicios municipales. Gracias a la centralizaci\u00f3n y an\u00e1lisis intel", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Blau Ring Labs"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "plataforma integral de Machine Learning municipal Para solucionar este problema, Blau Ring Labs implement\u00f3 en Valencia una plataforma integral para el desarrollo y puesta en producci\u00f3n de modelos de m", "to": "Machine Learning"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "tambi\u00e9n genera alertas autom\u00e1ticas que permiten una supervisi\u00f3n eficiente y continua del uso del espacio p\u00fablico. Resultados obtenidos e impacto en Valencia La implementaci\u00f3n del SMGE en Valencia ha g", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "Valencia debe considerar: \u25aa La garant\u00eda de calidad y constante actualizaci\u00f3n de los datos utilizados. \u25aa El uso de est\u00e1ndares abiertos que faciliten la integraci\u00f3n e interoperabilidad de distintos sist", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Valencia", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Contar"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de Valencia", "title": "DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Valencia, Espa\u00f1a: Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad El desaf\u00edo: mejorar la gesti\u00f3n del aparcamiento en una ciudad congestionada La ciudad de Valencia, al igual que ", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "La ciudad de Valencia", "title": "DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 Valencia, Espa\u00f1a: Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad El desaf\u00edo: mejorar la gesti\u00f3n del aparcamiento en una ciudad congestionada La ciudad de Valencia, al igual que ", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Blau Ring Labs"}, {"arrows": "to", "from": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Machine Learning"}, {"arrows": "to", "from": "Blau Ring Labs", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Blau Ring Labs", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Blau Ring Labs", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Blau Ring Labs", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Machine Learning"}, {"arrows": "to", "from": "Machine Learning", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Machine Learning", "title": "plataforma integral de Machine Learning municipal Para solucionar este problema, Blau Ring Labs implement\u00f3 en Valencia una plataforma integral para el desarrollo y puesta en producci\u00f3n de modelos de m", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Machine Learning", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Sistema Municipal de Gesti\u00f3n del Estacionamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Machine Learning", "title": "los ciudadanos. Adem\u00e1s, la ocupaci\u00f3n indebida de espacios reservados complicaba a\u00fan m\u00e1s la gesti\u00f3n del espacio p\u00fablico. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: Machine Learning para gesti\u00f3n inteligente del est", "to": "Blau Ring Labs"}, {"arrows": "to", "from": "El SMGE", "title": "IoT y c\u00e1maras con anal\u00edtica avanzada de v\u00eddeo, generando un modelo predictivo que anticipa la disponibilidad de plazas de aparcamiento y detecta ocupaciones indebidas, como veh\u00edculos en doble fila o e", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Reducci\u00f3n", "title": "artificial para ciudades y territorios La aplicaci\u00f3n de IA en soluciones como el SMGE ofrece ventajas estrat\u00e9gicas, destacando especialmente: \u25aa Optimizaci\u00f3n del tr\u00e1fico y la movilidad: reduciendo cong", "to": "Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Contar", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Contar", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Valencia"}, {"arrows": "to", "from": "Contar", "title": "soluciones basadas en est\u00e1ndares abiertos para mejorar la interoperabilidad y evitar dependencias tecnol\u00f3gicas. 23 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Utilizar APIs abiertas que permitan int", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Agilizar"}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans", "title": "los usuarios. El sistema reconoce autom\u00e1ticamente el tipo de incidencia con una precisi\u00f3n 28 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 superior al 80%, agilizando su registro y reduciendo significat", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Agilizar", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Viladecans"}, {"arrows": "to", "from": "Agilizar", "title": "CIUDADES 2025 Viladecans, Espa\u00f1a: Agilizar los servicios ciudadanos El desaf\u00edo: agilizar la movilidad urbana y la gesti\u00f3n de incidencias municipales Viladecans, como muchas ciudades modernas, buscaba ", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "anticipar", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "Viladecans Soluciona"}, {"arrows": "to", "from": "anticipar", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "Gecor System S.L.U."}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans Soluciona", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "anticipar"}, {"arrows": "to", "from": "Viladecans Soluciona", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "Gecor System S.L.U."}, {"arrows": "to", "from": "Gecor System S.L.U.", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "anticipar"}, {"arrows": "to", "from": "Gecor System S.L.U.", "title": "anticipar y resolver problemas de forma automatizada. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: inteligencia artificial basada en Azure AI En el marco del proyecto \"Viladecans Soluciona\", Gecor System S.L.U. ha ", "to": "Viladecans Soluciona"}, {"arrows": "to", "from": "Villanueva del Rosario", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Villanueva del Rosario", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "M\u00e1laga"}, {"arrows": "to", "from": "M\u00e1laga", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "Villanueva del Rosario"}, {"arrows": "to", "from": "M\u00e1laga", "title": "Villanueva del Rosario, Espa\u00f1a: Monitorizaci\u00f3n inteligente de agua potable El desaf\u00edo: mejorar la eficiencia operativa en la gesti\u00f3n del agua municipal Villanueva del Rosario (M\u00e1laga) afrontaba el ret", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Villanueva del Rosario \u25aa Optimizaci\u00f3n", "title": "est\u00e1 dise\u00f1ado para escalar e incorporar funcionalidades adicionales, como contadores de agua o control de accesos, lo que lo convierte en una herramienta integral para la gesti\u00f3n h\u00eddrica municipal. 30", "to": "Mayor"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Autonomizaci\u00f3n", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Zaragoza", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Fuengirola", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "San Javier", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Autonomizaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "Garantizar"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "Ventajas clave de la tecnolog\u00eda aplicada \u25aa Autonomizaci\u00f3n de tareas t\u00e9cnicas municipales. \u25aa Ahorro energ\u00e9tico y econ\u00f3mico. \u25aa Escalabilidad para futuras ampliaciones tecnol\u00f3gicas. Aspectos a considerar", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Ceheg\u00edn", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Espa\u00f1a"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "San Javier"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Fuengirola"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Ceheg\u00edn"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Zaragoza"}, {"arrows": "to", "from": "Municipios", "title": "(Espa\u00f1a): Revitalizaci\u00f3n del comercio local El desaf\u00edo: dinamizar el comercio y las actividades ciudadanas con enfoque estrat\u00e9gico Municipios como San Javier, Fuengirola, Ceheg\u00edn, Zaragoza y Cartagena", "to": "Cartagena"}, {"arrows": "to", "from": "Neuromobile", "title": "dificulta la coordinaci\u00f3n entre los distintos agentes implicados en la dinamizaci\u00f3n urbana. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: asistentes inteligentes basados en agentes LLM Para dar respuesta a este reto", "to": "Candelar-IA"}, {"arrows": "to", "from": "Candelar-IA", "title": "dificulta la coordinaci\u00f3n entre los distintos agentes implicados en la dinamizaci\u00f3n urbana. Soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica aplicada: asistentes inteligentes basados en agentes LLM Para dar respuesta a este reto", "to": "Neuromobile"}, {"arrows": "to", "from": "Candelar-IA", "title": "comercio, cultura y turismo, potenciando sinergias locales. Resultados obtenidos e impacto en los municipios participantes Desde su implementaci\u00f3n, Candelar-IA ha contribuido a incrementar el n\u00famero d", "to": "Resultados"}, {"arrows": "to", "from": "Candelar-IA", "title": "soluciones basadas en IA como Candelar-IA, es imprescindible contar con una estrategia clara. En un contexto saturado de propuestas poco contrastadas, la planificaci\u00f3n rigurosa, la validaci\u00f3n t\u00e9cnica ", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "AENOR", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "AENOR", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "AENOR", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "ISO"}, {"arrows": "to", "from": "AENOR", "title": "normativo. \u25aa Certificaci\u00f3n en Gesti\u00f3n \u00c9tica y Responsable de la Inteligencia Artificial: en fase de lanzamiento, estar\u00e1 orientada a evaluar el grado de compromiso de una entidad con los principios de ", "to": "S-44:"}, {"arrows": "to", "from": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "AENOR"}, {"arrows": "to", "from": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "ISO"}, {"arrows": "to", "from": "ISO", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "AENOR"}, {"arrows": "to", "from": "ISO", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "ISO", "title": "transformaci\u00f3n digital centrada en las personas. Con este objetivo, AENOR ha lanzado recientemente dos soluciones de certificaci\u00f3n y dos programas de formaci\u00f3n dise\u00f1ados para acompa\u00f1ar a las organizac", "to": "Certificaci\u00f3n de Sistemas de Gesti\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "S-44:", "title": "normativo. \u25aa Certificaci\u00f3n en Gesti\u00f3n \u00c9tica y Responsable de la Inteligencia Artificial: en fase de lanzamiento, estar\u00e1 orientada a evaluar el grado de compromiso de una entidad con los principios de ", "to": "AENOR"}, {"arrows": "to", "from": "Confianza", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Confianza", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "Transparencia"}, {"arrows": "to", "from": "Transparencia", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "Transparencia", "title": "y de gesti\u00f3n para aplicar de forma efectiva los est\u00e1ndares de IA en sus organizaciones, especialmente en contextos como el de las ciudades inteligentes. Ventajas clave de la certificaci\u00f3n en IA para c", "to": "Confianza"}, {"arrows": "to", "from": "Marco", "title": "profesionales formados en el uso \u00e9tico de la IA en la gesti\u00f3n p\u00fablica. 34 | P \u00e1 g i n a DOSSIER DE IA Y CIUDADES 2025 \u25aa Marco para la planificaci\u00f3n tecnol\u00f3gica: integrar la IA en las estrategias de de", "to": "IA"}, {"arrows": "to", "from": "El Pla", "title": "MEMORIA IV EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGLOC A LOS MEJORES GOBIERNOS LOCALES INNOVADORES 2024 CIF: P1208400J Sede de la organizaci\u00f3n: El Pla, 1 - C.P.: 12200 Onda CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAG", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "MEMORIA IV EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGLOC A LOS MEJORES GOBIERNOS LOCALES INNOVADORES 2024 CIF: P1208400J Sede de la organizaci\u00f3n: El Pla, 1 - C.P.: 12200 Onda CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAG", "to": "El Pla"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "provincia de Castell\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Comunidad Valenciana"}, {"arrows": "to", "from": "Estrat\u00e9gico", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicada"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "............................................................................................................."}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "ODS"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "provincia de Castell\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Comunidad Valenciana"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicaci\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicada"}, {"arrows": "to", "from": ".............................................................................................................", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": ".............................................................................................................", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "ODS"}, {"arrows": "to", "from": "ODS", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "ODS", "title": "....................................................................................................................... 3 2.1. Ubicaci\u00f3n y perfil del municipio ........................................", "to": "............................................................................................................."}, {"arrows": "to", "from": "ODS", "title": "desaf\u00edos comunes a muchos municipios espa\u00f1oles, como el envejecimiento poblacional y la necesidad de promover oportunidades econ\u00f3micas para las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes. El Ayuntamiento ha respondido ", "to": "El Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "ODS", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "Naciones Unidas"}, {"arrows": "to", "from": "ODS", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "....................................................................................................... 7", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "Investigaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "....................................................................................................... 7", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo"}, {"arrows": "to", "from": "Investigaci\u00f3n", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "....................................................................................................... 7"}, {"arrows": "to", "from": "Investigaci\u00f3n", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo"}, {"arrows": "to", "from": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "....................................................................................................... 7"}, {"arrows": "to", "from": "Desarrollo Concreto y Medible del Modelo", "title": "....................................................................................................... 7 4.2. Ecosistema Colaborativo de Escucha e Investigaci\u00f3n ......................................", "to": "Investigaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "AUO 2030, demostrando c\u00f3mo el municipio de Onda ha sabido adaptarse a los desaf\u00edos del siglo XXI mediante acciones concretas y eficientes. Esta candidatura 2 CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGL", "to": "Ayuntamiento de Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "provincia de Castell\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Comunidad Valenciana"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicada"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "compuesta por aproximadamente 25.000 habitantes. Hist\u00f3ricamente, Onda ha sido reconocida por su pujanza industrial, especialmente en el sector cer\u00e1mico, lo que ha influido significativamente en su des", "to": "Hist\u00f3ricamente"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "ODS"}, {"arrows": "to", "from": "Onda", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "Naciones Unidas"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Onda", "title": "AUO 2030, demostrando c\u00f3mo el municipio de Onda ha sabido adaptarse a los desaf\u00edos del siglo XXI mediante acciones concretas y eficientes. Esta candidatura 2 CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGL", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Onda", "title": "colaboraci\u00f3n incluyen la creaci\u00f3n de la Oficina Onda Urbana 2030, que coordina activamente las acciones entre diferentes \u00e1reas municipales, empresas locales y universidades, y los talleres participati", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Onda", "title": "colaboraci\u00f3n en iniciativas nacionales como la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI), han aportado al Ayuntamiento de Onda un valioso intercambio de experiencias y conocimient", "to": "Red Innpulso"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento de Onda", "title": "colaboraci\u00f3n en iniciativas nacionales como la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI), han aportado al Ayuntamiento de Onda un valioso intercambio de experiencias y conocimient", "to": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "Ayuntamiento, principalmente cargos pol\u00edticos que promueven directamente las iniciativas estrat\u00e9gicas municipales. Este comit\u00e9 asegura que las estrategias adoptadas sean coherentes, coordinadas y adap", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "la rendici\u00f3n de cuentas p\u00fablicas. Ilustraci\u00f3n 2. Presentaci\u00f3n por parte de la oficina t\u00e9cnica ante el Consejo Consultivo Adem\u00e1s, este sistema avanzado permite identificar con anticipaci\u00f3n cualquier de", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "precisa del alcance y efectividad de la participaci\u00f3n. La plataforma participativa digital (http://participacio.onda.es) es otro ejemplo claro de la apuesta innovadora del Ayuntamiento por la particip", "to": "http://participacio.onda.es"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Entre"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Red Innpulso"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "en procesos participativos. 13 CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGLOC 2024. AJUNTAMENT D\u2019ONDA Finalmente, el Ayuntamiento realiza una rendici\u00f3n de cuentas abierta a toda la ciudadan\u00eda en el Cons", "to": "Consell Informatiu"}, {"arrows": "to", "from": "Ayuntamiento", "title": "adquirir competencias estrat\u00e9gicas fundamentales para promover la innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y tecnol\u00f3gica dentro del municipio. Finalmente, la participaci\u00f3n activa del Ayuntamiento en diversos programas eu", "to": "Finalmente"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Provincias", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "FEMP", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Informativo"}, {"arrows": "to", "from": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Museu del Taulell"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "Ayuntamiento, principalmente cargos pol\u00edticos que promueven directamente las iniciativas estrat\u00e9gicas municipales. Este comit\u00e9 asegura que las estrategias adoptadas sean coherentes, coordinadas y adap", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "colaboraci\u00f3n incluyen la creaci\u00f3n de la Oficina Onda Urbana 2030, que coordina activamente las acciones entre diferentes \u00e1reas municipales, empresas locales y universidades, y los talleres participati", "to": "Ayuntamiento de Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Informativo"}, {"arrows": "to", "from": "Oficina Onda Urbana", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Museu del Taulell"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "la rendici\u00f3n de cuentas p\u00fablicas. Ilustraci\u00f3n 2. Presentaci\u00f3n por parte de la oficina t\u00e9cnica ante el Consejo Consultivo Adem\u00e1s, este sistema avanzado permite identificar con anticipaci\u00f3n cualquier de", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "desarrollados por el propio Ayuntamiento como aquellos establecidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP). Este sistema garantiza una evaluaci\u00f3n objetiva y continua de los progr", "to": "Adem\u00e1s"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Informativo"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Consultivo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Museu del Taulell"}, {"arrows": "to", "from": "Finalmente", "title": "toma de decisiones transparente, inclusiva y representativa. Finalmente, se destacan especialmente los procesos participativos realizados durante toda la implementaci\u00f3n de la Agenda Urbana, as\u00ed como l", "to": "Consell"}, {"arrows": "to", "from": "Finalmente", "title": "adquirir competencias estrat\u00e9gicas fundamentales para promover la innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y tecnol\u00f3gica dentro del municipio. Finalmente, la participaci\u00f3n activa del Ayuntamiento en diversos programas eu", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Finalmente", "title": "adquirir competencias estrat\u00e9gicas fundamentales para promover la innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y tecnol\u00f3gica dentro del municipio. Finalmente, la participaci\u00f3n activa del Ayuntamiento en diversos programas eu", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Consell", "title": "toma de decisiones transparente, inclusiva y representativa. Finalmente, se destacan especialmente los procesos participativos realizados durante toda la implementaci\u00f3n de la Agenda Urbana, as\u00ed como l", "to": "Finalmente"}, {"arrows": "to", "from": "provincia de Castell\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "provincia de Castell\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "provincia de Castell\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "provincia de Castell\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Comunidad Valenciana"}, {"arrows": "to", "from": "provincia de Castell\u00f3n", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicada"}, {"arrows": "to", "from": "Comunidad Valenciana", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "Comunidad Valenciana", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Comunidad Valenciana", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Comunidad Valenciana", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "provincia de Castell\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Comunidad Valenciana", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicada"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicada", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Estrat\u00e9gico"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicada", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Ubicaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicada", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicada", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "provincia de Castell\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Ubicada", "title": "t\u00e9cnico y la mejora constante, sirviendo tambi\u00e9n como un ejemplo replicable para otras administraciones locales que deseen adoptar modelos innovadores para enfrentar sus retos locales, econ\u00f3micos, soc", "to": "Comunidad Valenciana"}, {"arrows": "to", "from": "Hist\u00f3ricamente", "title": "compuesta por aproximadamente 25.000 habitantes. Hist\u00f3ricamente, Onda ha sido reconocida por su pujanza industrial, especialmente en el sector cer\u00e1mico, lo que ha influido significativamente en su des", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento", "title": "desaf\u00edos comunes a muchos municipios espa\u00f1oles, como el envejecimiento poblacional y la necesidad de promover oportunidades econ\u00f3micas para las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes. El Ayuntamiento ha respondido ", "to": "ODS"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "CPI"}, {"arrows": "to", "from": "El Ayuntamiento", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "Naciones Unidas", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "ODS"}, {"arrows": "to", "from": "Naciones Unidas", "title": "encuentra totalmente integrada con los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas, garantizando que cada proyecto implementado en Onda contribuya al cumplimiento de estos objetivos gl", "to": "Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Informativo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Informativo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Informativo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Museu del Taulell"}, {"arrows": "to", "from": "Consejo Informativo", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "Museu del Taulell", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Oficina Onda Urbana"}, {"arrows": "to", "from": "Museu del Taulell", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Consultivo"}, {"arrows": "to", "from": "Museu del Taulell", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Consejo Informativo"}, {"arrows": "to", "from": "Museu del Taulell", "title": "globales, la Oficina Onda Urbana 2030, encargada de coordinar y ejecutar operativamente las pol\u00edticas municipales, y el Consejo Consultivo, un \u00f3rgano representativo donde convergen ciudadanos, entidad", "to": "Comit\u00e9 de Direcci\u00f3n Estrat\u00e9gica"}, {"arrows": "to", "from": "http://participacio.onda.es", "title": "precisa del alcance y efectividad de la participaci\u00f3n. La plataforma participativa digital (http://participacio.onda.es) es otro ejemplo claro de la apuesta innovadora del Ayuntamiento por la particip", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Entre", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Entre", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Entre", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Red Innpulso"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Entre"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "Red Innpulso"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "adquirir competencias estrat\u00e9gicas fundamentales para promover la innovaci\u00f3n econ\u00f3mica y tecnol\u00f3gica dentro del municipio. Finalmente, la participaci\u00f3n activa del Ayuntamiento en diversos programas eu", "to": "Finalmente"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "Provincias"}, {"arrows": "to", "from": "URBACT", "title": "sistema de indicadores pionero. Este sistema innovador combina indicadores espec\u00edficos propios del municipio con los est\u00e1ndares definidos por la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Municipios y Provincias (FEMP), ", "to": "FEMP"}, {"arrows": "to", "from": "Red Innpulso", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Red Innpulso", "title": "externo de la efectividad y legitimidad de los mecanismos de participaci\u00f3n y rendici\u00f3n de cuentas implementados. Adem\u00e1s, el compromiso con la innovaci\u00f3n en participaci\u00f3n ciudadana se refleja clarament", "to": "Entre"}, {"arrows": "to", "from": "Red Innpulso", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Red Innpulso", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes"}, {"arrows": "to", "from": "Red Innpulso", "title": "colaboraci\u00f3n en iniciativas nacionales como la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI), han aportado al Ayuntamiento de Onda un valioso intercambio de experiencias y conocimient", "to": "Ayuntamiento de Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Igualmente", "title": "espa\u00f1olas. Igualmente, la participaci\u00f3n en la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI) confirma el inter\u00e9s por desarrollar soluciones innovadoras orientadas al ciudadano. La integraci\u00f3n en estas r", "to": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes"}, {"arrows": "to", "from": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "title": "espa\u00f1olas. Igualmente, la participaci\u00f3n en la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI) confirma el inter\u00e9s por desarrollar soluciones innovadoras orientadas al ciudadano. La integraci\u00f3n en estas r", "to": "Igualmente"}, {"arrows": "to", "from": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "Red Innpulso"}, {"arrows": "to", "from": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "title": "colaboraci\u00f3n en iniciativas nacionales como la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes (RECI), han aportado al Ayuntamiento de Onda un valioso intercambio de experiencias y conocimient", "to": "Ayuntamiento de Onda"}, {"arrows": "to", "from": "Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligentes", "title": "asegurar el \u00e9xito de las iniciativas innovadoras. La experiencia en programas europeos como Horizonte 2020, URBACT y la participaci\u00f3n activa en la Red Innpulso y la Red Espa\u00f1ola de Ciudades Inteligent", "to": "URBACT"}, {"arrows": "to", "from": "Consell Informatiu", "title": "en procesos participativos. 13 CANDIDATURA 4\u00aa EDICI\u00d3N DEL PREMIO INNOVAGLOC 2024. AJUNTAMENT D\u2019ONDA Finalmente, el Ayuntamiento realiza una rendici\u00f3n de cuentas abierta a toda la ciudadan\u00eda en el Cons", "to": "Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Universidad Jaume I", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "UJI"}, {"arrows": "to", "from": "Universidad Jaume I", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "CPI"}, {"arrows": "to", "from": "UJI", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "Universidad Jaume I"}, {"arrows": "to", "from": "UJI", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "CPI"}, {"arrows": "to", "from": "CPI", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "El Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "CPI", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n"}, {"arrows": "to", "from": "CPI", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "Universidad Jaume I"}, {"arrows": "to", "from": "CPI", "title": "los empleados mediante microcredenciales universitarias con la Universidad Jaume I (UJI), as\u00ed como la participaci\u00f3n en el Programa de Innovaci\u00f3n Municipal para Municipios (PIM), han demostrado ser alt", "to": "UJI"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "El Ayuntamiento"}, {"arrows": "to", "from": "Agencia Valenciana de la Innovaci\u00f3n", "title": "personal municipal, demostrando un compromiso claro con la mejora continua de la eficacia administrativa y la innovaci\u00f3n organizacional. El Ayuntamiento tambi\u00e9n ha impulsado iniciativas de formaci\u00f3n e", "to": "CPI"}, {"arrows": "to", "from": "GUIDE", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "MONTPELLIER"}, {"arrows": "to", "from": "GUIDE", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps"}, {"arrows": "to", "from": "MONTPELLIER", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "GUIDE"}, {"arrows": "to", "from": "MONTPELLIER", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps"}, {"arrows": "to", "from": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "GUIDE"}, {"arrows": "to", "from": "KLF team is delighted to welcome international students to our French Junior Camps", "title": "A COMPLETE GUIDE WITH ALL THE INFORMATIONS FOR YOUR ARRIVAL IN MONTPELLIER !SUMMER CAMP GUIDE WWW.KLF.FR1 At the airport 2 At the station 8 Example 9 3D AnimationACCOMODATIONFIRST DAYARRIVAL REGULATIO", "to": "MONTPELLIER"}, {"arrows": "to", "from": "French", "title": "to practice French intensively in order to improve their general command of the language. They will also be immersed in a French-speaking environment through cultural visits, sporting activities and e", "to": "French-speaking"}, {"arrows": "to", "from": "French-speaking", "title": "to practice French intensively in order to improve their general command of the language. They will also be immersed in a French-speaking environment through cultural visits, sporting activities and e", "to": "French"}, {"arrows": "to", "from": "rearrange your", "title": "rearrange your transfer based on your new arrival time. If, for an unforeseen reason, the person in charge of your transfer is not present at the agreed time in the arrivals hall, stay there and call ", "to": "time"}, {"arrows": "to", "from": "time", "title": "rearrange your transfer based on your new arrival time. If, for an unforeseen reason, the person in charge of your transfer is not present at the agreed time in the arrivals hall, stay there and call ", "to": "rearrange your"}, {"arrows": "to", "from": "important to inform school staff", "title": "important to inform school staff. Any medical consultation must be paid for on site, and a receipt will be given to you to request reimbursement from your insurance once you return home. Material The ", "to": "as well as"}, {"arrows": "to", "from": "as well as", "title": "important to inform school staff. Any medical consultation must be paid for on site, and a receipt will be given to you to request reimbursement from your insurance once you return home. Material The ", "to": "important to inform school staff"}, {"arrows": "to", "from": "clean and tidy", "title": "clean and tidy. \u2022 Do not make noise or disturb other occupants of the residence. \u2022 Do not invite strangers into the residence. \u2022 Do not leave their rooms overnight, except in an emergency. \u2022 Do not li", "to": "Accomodation Usually"}, {"arrows": "to", "from": "Accomodation Usually", "title": "clean and tidy. \u2022 Do not make noise or disturb other occupants of the residence. \u2022 Do not invite strangers into the residence. \u2022 Do not leave their rooms overnight, except in an emergency. \u2022 Do not li", "to": "clean and tidy"}, {"arrows": "to", "from": "may have", "title": "may have. Bed linen is provided by the residence. However, students must bring their own towels for the pool, beach or sports activities.ResidencesRules A full list of camp rules is available on the p", "to": "the Montpellier Cit\u00e9 Cr\u00e9ative"}, {"arrows": "to", "from": "the Montpellier Cit\u00e9 Cr\u00e9ative", "title": "may have. Bed linen is provided by the residence. However, students must bring their own towels for the pool, beach or sports activities.ResidencesRules A full list of camp rules is available on the p", "to": "may have"}, {"arrows": "to", "from": "kitchen", "title": "kitchen. \u2022 Avoid making noise or disturbing family members or other students. \u2022 Ask permission before inviting anyone to the house. \u2022 Ask permission to use the telephone and pay for calls made. \u2022 Do n", "to": "first bond"}, {"arrows": "to", "from": "first bond", "title": "kitchen. \u2022 Avoid making noise or disturbing family members or other students. \u2022 Ask permission before inviting anyone to the house. \u2022 Ask permission to use the telephone and pay for calls made. \u2022 Do n", "to": "kitchen"}, {"arrows": "to", "from": "inclement weather or force majeure", "title": "inclement weather or force majeure, the schools may substitute one activity for another.Supervision All outings are supervised by camp staff, who ensure the well-being and safety of our students. Some", "to": "the schools may substitute one activity for another"}, {"arrows": "to", "from": "the schools may substitute one activity for another", "title": "inclement weather or force majeure, the schools may substitute one activity for another.Supervision All outings are supervised by camp staff, who ensure the well-being and safety of our students. Some", "to": "inclement weather or force majeure"}, {"arrows": "to", "from": "OPTIONNAL WORKSHOP", "title": "workshop ! Please let us know if you would like to register your child. 2-WEEK OPTIONNAL WORKSHOP, REGISTRATION LIMITED Students who are responsi - ble for damage in the resi - dence or the host famil", "to": "REGISTRATION LIMITED"}, {"arrows": "to", "from": "REGISTRATION LIMITED", "title": "workshop ! Please let us know if you would like to register your child. 2-WEEK OPTIONNAL WORKSHOP, REGISTRATION LIMITED Students who are responsi - ble for damage in the resi - dence or the host famil", "to": "OPTIONNAL WORKSHOP"}, {"arrows": "to", "from": "ents or legal guardians.", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "student may"}, {"arrows": "to", "from": "ents or legal guardians.", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "warning.\u2022 Visits to rooms by the"}, {"arrows": "to", "from": "student may", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "ents or legal guardians."}, {"arrows": "to", "from": "student may", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "warning.\u2022 Visits to rooms by the"}, {"arrows": "to", "from": "warning.\u2022 Visits to rooms by the", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "ents or legal guardians."}, {"arrows": "to", "from": "warning.\u2022 Visits to rooms by the", "title": "ents or legal guardians. \u2022 In the event of a third breach of camp rules, student will be expelled. In the event of serious behavioral problems, student may receive an immediate final written warning o", "to": "student may"}, {"arrows": "to", "from": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "KLF"}, {"arrows": "to", "from": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "If"}, {"arrows": "to", "from": "KLF", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible"}, {"arrows": "to", "from": "KLF", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "If"}, {"arrows": "to", "from": "If", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible"}, {"arrows": "to", "from": "If", "title": "parents or legal guardians will be contacted and arrange - ments will be made to return student to their country or region as soon as possible, at the expense of parents or legal guardians. KLF declin", "to": "KLF"}, {"arrows": "to", "from": "stu", "title": "or theft of person - al belongings, stu - dents may report it to camp staff. The staff will recover the lost and found and may also assist the student in re - porting the theft. In the event of loss o", "to": "dents may"}, {"arrows": "to", "from": "dents may", "title": "or theft of person - al belongings, stu - dents may report it to camp staff. The staff will recover the lost and found and may also assist the student in re - porting the theft. In the event of loss o", "to": "stu"}, {"arrows": "to", "from": "They\u2019ll", "title": "Please note that room check-out times may be earlier.DepartureTransfers may be collec - tive (minibus for multi - ple students) or private, depending on bookings. Students are accompanied to the depar", "to": "Afterward"}, {"arrows": "to", "from": "Afterward", "title": "Please note that room check-out times may be earlier.DepartureTransfers may be collec - tive (minibus for multi - ple students) or private, depending on bookings. Students are accompanied to the depar", "to": "They\u2019ll"}, {"arrows": "to", "from": "small bills) and/or carry", "title": "students go through pass - port control to access the transit area with boarding gates. They must arrive at their gate on time for their return flight.Transfert 07Miscellaneous ChecklistCheck with the", "to": "card Prepare"}, {"arrows": "to", "from": "card Prepare", "title": "students go through pass - port control to access the transit area with boarding gates. They must arrive at their gate on time for their return flight.Transfert 07Miscellaneous ChecklistCheck with the", "to": "small bills) and/or carry"}, {"arrows": "to", "from": "shoes", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sportswear Pyjamas Sweaters"}, {"arrows": "to", "from": "shoes", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Hairbrush"}, {"arrows": "to", "from": "shoes", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sun"}, {"arrows": "to", "from": "shoes", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "lotion Beach"}, {"arrows": "to", "from": "shoes", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "LSF Montpellier is one of the most"}, {"arrows": "to", "from": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "shoes"}, {"arrows": "to", "from": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Hairbrush"}, {"arrows": "to", "from": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sun"}, {"arrows": "to", "from": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "lotion Beach"}, {"arrows": "to", "from": "Sportswear Pyjamas Sweaters", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "LSF Montpellier is one of the most"}, {"arrows": "to", "from": "Hairbrush", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "shoes"}, {"arrows": "to", "from": "Hairbrush", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sportswear Pyjamas Sweaters"}, {"arrows": "to", "from": "Hairbrush", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sun"}, {"arrows": "to", "from": "Hairbrush", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "lotion Beach"}, {"arrows": "to", "from": "Hairbrush", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "LSF Montpellier is one of the most"}, {"arrows": "to", "from": "Sun", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "shoes"}, {"arrows": "to", "from": "Sun", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sportswear Pyjamas Sweaters"}, {"arrows": "to", "from": "Sun", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Hairbrush"}, {"arrows": "to", "from": "Sun", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "lotion Beach"}, {"arrows": "to", "from": "Sun", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "LSF Montpellier is one of the most"}, {"arrows": "to", "from": "lotion Beach", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "shoes"}, {"arrows": "to", "from": "lotion Beach", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sportswear Pyjamas Sweaters"}, {"arrows": "to", "from": "lotion Beach", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Hairbrush"}, {"arrows": "to", "from": "lotion Beach", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sun"}, {"arrows": "to", "from": "lotion Beach", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "LSF Montpellier is one of the most"}, {"arrows": "to", "from": "LSF Montpellier is one of the most", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "shoes"}, {"arrows": "to", "from": "LSF Montpellier is one of the most", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sportswear Pyjamas Sweaters"}, {"arrows": "to", "from": "LSF Montpellier is one of the most", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Hairbrush"}, {"arrows": "to", "from": "LSF Montpellier is one of the most", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "Sun"}, {"arrows": "to", "from": "LSF Montpellier is one of the most", "title": "shoes (for indoor sports) Sportswear Pyjamas Sweaters, T-shirts Rainwear Bath products Shower gel, shampoo Hairbrush/comb Toothbrush and toothpaste Deodorant First-aid kit, mosquito repellent Necessar", "to": "lotion Beach"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "LSF", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "groups and individ", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "uals", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "with", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "friendly family atmosphere and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "great nationality and age mix in the courses", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "carefully select - ed accommodation, and"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "LSF"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "groups and individ"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "uals"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "with"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "friendly family atmosphere and"}, {"arrows": "to", "from": "carefully select - ed accommodation, and", "title": "established and well-known French lan - guage schools in France with 2 800 students from all over the world coming to us to learn French in France every year. Since 1996 LSF has orga - nized language ", "to": "great nationality and age mix in the courses"}, {"arrows": "to", "from": "wide-ranging cultural and leisure program", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "Foreign Language"}, {"arrows": "to", "from": "wide-ranging cultural and leisure program", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "stimulat"}, {"arrows": "to", "from": "Foreign Language", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "wide-ranging cultural and leisure program"}, {"arrows": "to", "from": "Foreign Language", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "stimulat"}, {"arrows": "to", "from": "stimulat", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "wide-ranging cultural and leisure program"}, {"arrows": "to", "from": "stimulat", "title": "wide-ranging cultural and leisure program. About LSF Montpellier About the camp All our teachers are native French speakers and hold a university degree in French as a Foreign Language (FLE). We value", "to": "Foreign Language"}, {"arrows": "to", "from": "radio broadcasts", "title": "materials are included in the course price. It\u2019s not just one method, but a variety of authentic content such as: press articles, magazines, advertisements, leaflets, photos, comics, novel extracts, p", "to": "video documentaries"}, {"arrows": "to", "from": "video documentaries", "title": "materials are included in the course price. It\u2019s not just one method, but a variety of authentic content such as: press articles, magazines, advertisements, leaflets, photos, comics, novel extracts, p", "to": "radio broadcasts"}, {"arrows": "to", "from": "Grace-Laureen", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "ACCOMODATION"}, {"arrows": "to", "from": "Grace-Laureen", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "Yennifer HERRERA"}, {"arrows": "to", "from": "ACCOMODATION", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "Grace-Laureen"}, {"arrows": "to", "from": "ACCOMODATION", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "Yennifer HERRERA"}, {"arrows": "to", "from": "Yennifer HERRERA", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "Grace-Laureen"}, {"arrows": "to", "from": "Yennifer HERRERA", "title": "and a positive attitude, I\u2019m always ready to help and ensure that everyone feels support - ed and included. I take pride in managing every detail to make sure the experience is fun, engaging, and seam", "to": "ACCOMODATION"}, {"arrows": "to", "from": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS", "title": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS TO KNOW IN AN EMERGENCY112 15 European emergency number Urgent medical aid service 18 114 Fire department Emergency number for the deaf and hard of hearing", "to": "European"}, {"arrows": "to", "from": "European", "title": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS TO KNOW IN AN EMERGENCY112 15 European emergency number Urgent medical aid service 18 114 Fire department Emergency number for the deaf and hard of hearing", "to": "ABADAssociated members Emergency CardNUMBERS"}]);

                  nodeColors = {};
                  allNodes = nodes.get({ returnType: "Object" });
                  for (nodeId in allNodes) {
                    nodeColors[nodeId] = allNodes[nodeId].color;
                  }
                  allEdges = edges.get({ returnType: "Object" });
                  // adding nodes and edges to the graph
                  data = {nodes: nodes, edges: edges};

                  var options = {
    "configure": {
        "enabled": false
    },
    "edges": {
        "color": {
            "inherit": true
        },
        "smooth": {
            "enabled": true,
            "type": "dynamic"
        }
    },
    "interaction": {
        "dragNodes": true,
        "hideEdgesOnDrag": false,
        "hideNodesOnDrag": false
    },
    "physics": {
        "barnesHut": {
            "avoidOverlap": 0,
            "centralGravity": 0.3,
            "damping": 0.09,
            "gravitationalConstant": -80000,
            "springConstant": 0.1,
            "springLength": 110
        },
        "enabled": false,
        "stabilization": {
            "enabled": true,
            "fit": true,
            "iterations": 1000,
            "onlyDynamicEdges": false,
            "updateInterval": 50
        }
    }
};

                  


                  

                  network = new vis.Network(container, data, options);

                  

                  

                  


                  

                  return network;

              }
              drawGraph();
        </script>
    </body>
</html>